中美貿易戰：百家鞋商發「災難」 警告, 美中關係或已質變

中美貿易戰：百家鞋商發「災難」 警告, 美中關係或已質變

國際制鞋巨頭聯署敦促特朗普結束貿易戰，警告增加關稅對消費者將造成「災難性」影響。中國美國商會對BBC表示，會員對美國政府制裁華為的後果 「真正感到擔憂」。

與此同時，有美國的中國問題專家指出，現在再爭論「貿易戰」是非似乎已意義不大，因為隨著白宮對華為動手，爭端已超越貿易而質變為一種全面戰略遏制的開端。

耐克和阿迪達斯百企聯署警告
包括耐克（Nike）和阿迪達斯（Adidas）等173家公司在聯署信中表示，特朗普總統將美國進口中國商品關稅提高到25%，「將對美國工薪階層造成更大衝擊」。

簽署聯名信的，包括總部在英國的世界名牌鞋類製造商其樂（Clarks），馬丁靴（Dr Martens），以及總部在美國的品牌匡威（Converse）等等。他們稱，雖然美國對鞋襪類產品徵收的平均關稅為11.3%，但在某些情況下可能高達67.5%。

聯署公司敦促，現在是結束貿易戰的時候了。他們警告說，提高關稅威脅到一些美國企業的未來。

這些公司表示，在這些關稅之外再增加25%，將意味著一些美國工薪家庭可能要為他們穿的鞋子繳納近100%的關稅。

在華盛頓和北京未能達成貿易協議後，美國最近將2000億美元中國商品的關稅從10%上調至25%。

中國採取報復行動，宣佈計劃從6月1日起對已加徵關稅的600億美元清單的部分美國商品，分別加徵25%、20%或10%的關稅。

華為任正非回應禁令：

美國政客低估了我們
鞋子折射出貿易戰對美國消費者的影響
中美貿易戰幾個你可能沒有想過的問題

2019年5月初，當特朗普提高關稅時，他告訴各企業，可以通過將生產轉移到美國來降低成本。

不過，鞋類製造和零售商表示，雖然他們一直在將各種運營從中國轉移出去，但鞋襪類仍是一個資本密集型的行業，需要多年規劃才能做出各種資源決定，不是簡單地將工廠搬遷就能適應這些變化。

貿易戰繼續還是全面遏制開始？
有美國的中國問題專家指出，如今的所謂貿易戰可能早已超越貿易範疇了。專家指出，華為去年在美國的採購額高達110億美元，即使在每年7370億的美中貿易總額中看也不算是一筆小數字。因此，白宮決定對華為動手算的估計不再是眼前的一筆小經濟帳，而是有更大、更長遠的戰略設計。

美國外交關係委員會高級研究員、亞洲項目主任易明（Elizabeth Economy）近日在接受媒體採訪時分析認為，「美國有出手制裁華為的正當理由，但是此舉勢必會給中國傳達一個信息，那就是美國正全力遏制中國崛起為經濟超級大國。我認為此舉已經超越貿易戰範疇了。」

此時此刻，還有更多國際經濟學人密切關注另一個英文中的"D"字——decoupling，或美中經濟剝離。有美國學者舉例說，比如台灣的鴻海把一些生產基地從中國遷移到印度等地，而中國大陸一些廠商也開始向越南等鄰國遷移。

經濟學人們擔心，企業遷移、資金外流，投資信心缺乏，如果勢頭繼續，將給中國這個世界第二大經濟體造成巨大發展阻力，也給全球經濟蒙上一層厚厚的陰霾。

對報復的擔憂
在中國的一家頂級商業游說企業團體公布了一項針對成員的調查，發現有約40%以上成員因關稅原因已從中國搬遷撤離，或正在考慮將生產設施轉移到中國境外。

中國美國商會在上海的調查發現，為應對關稅問題，三分之一的受訪者推遲或取消了的投資決策。

中國美國商會表示，貿易衝突的升級，包括美國對華為更嚴格的限制，正在給在華美國企業帶來新的擔憂。

最近，美國商務部宣佈將華為及68家關聯企業列入出口管制 「實體名單」，在未經商務部發放許可證情況下，將不得向華為出售產品和技術。

此外，美國總統特朗普還簽署行政命令，實質上禁止華為設備進入美國電信網絡。

中國美國商會主席斯特拉福德在接受BBC採訪時表示，其會員對美國對華為採取行動的後果 「真正感到擔憂」。

斯特拉福德說，特別是決定把華為放在實體名單上以後，有人擔心中國政府可能會對美國公司採取報復行動。

一組圖表帶你看懂中美貿易戰最新信息
中美貿易戰事升級 數據顯真相專家論輸贏
從特朗普雷語貼看他的戰略戰術
不過，北京表示願意與華盛頓合作解決貿易爭端。

自上次會談5月10日結束以來，兩國還沒有安排任何進一步討論。

國駐美國大使崔天凱對美國福克斯新聞表示，中方隨時凖備繼續與美國會談，以達成協議。中方的大門仍敞開著。

美中兩國領導人6月底將在日本大阪舉行的20國集團峰會上再次會面。

低端產業，搬去邊都生存到啦

Nike Adidas Clarks Dr Martens Converse

Nike
Adidas
Clarks
Dr Martens
Converse

鞋一早係係越南攸啦

屌 呢啲濕鳩鞋賣成千蚊
執柒左佢啦
唔算好著又快磨蝕哂

Asics高質好多

New balance或成最大贏家

走水貨波鞋去美國有無得做？

想郁可口可樂？
係就好
諗起細個飲過大陸可樂好似尿咁

睇返張list啲大牌子運動鞋
Nike
Reebok
Adidas
Converse
Under Armour
Fila
Puma
Saucony
Skechers
Asics
Columbia
Cat

可能得New Balance同 Timberland無份

真係賺撚到笑

補link

尿咩味？

鞋咋嘛
我幾年先換一對
幾百蚊
俾你貴多一倍我都係幾年先俾多幾百蚊，有乜所謂？

成本幾蚊美金

由上任開始已經同班商家講會攪鳩支那，咁都唔醒水就真係抵死

根本係暴利嚟
係時候改變個生態

上面補左link 入面見唔到

學下New balance 啦
唔少款美國做 英國做
幾㩒著

呢班商家肯定又比支那用市場威脅啦
支那狗反黎去去都係呢招

你做到生意
但係全世界要俾支那監控

俾左兩三年時間都唔識走，唔抵可憐

而家d鞋買來炒咋嗎
普通款一對著好多年

屌佢地D商家。盈利就不斷創新高。賺少D唔得既？

洗撚你警告咩
侵點會唔知

一年著穿一對底，察紙膠咁

屌 鞋廠咋嘛 搬去邊都得啦 只係時間問題
怪就怪自已唔醒水 又唔想搬走

對一般人影響：3個月一對鞋，每對1000好唔好？咪每個月俾多啲1舊水
而且根本唔可能全部轉移俾消費者
仲有佢地都唔係100%MIC，亦唔係100%只賣俾美國人
只需將美國需要果部分改做第二度生產就得啦
根本一早做緊，產能足夠

咦，無屈毛鬧你用「低端」（應該叫「低等」、「低級」嘅）字眼既？

普通人係一年左右先買一次鞋
三個月一對肯定black list唔再幫襯

鞋黎講太多牌子，唔著呢啲絕對有可能

侵侵咪話左唔想交就將廠搬返美國

中學開始著開adi， 但近幾對全部冇一年就穿/甩底

New balance 緊係唔驚啦
佢地係大陸連個招牌都無埋

心水清

買返新平衡 支持老美

依家買親都越南製喎 真係唔多見支那

ching好撚有錢想幫你含

如果出兵打鳩大陸狗
班撚屌大陸狗仲唔叫春咁叫咩

堅持著vans
決定一年買多幾對

你地望真啲
Adidas 係咩國家公司
仲有一大堆。。。。

Adidas Nike Clarks
全部垃圾料

其實波鞋好多已經唔係支那生產，因為盜版嚴重！上面70%個數大部分係皮鞋工作鞋女裝鞋。

Doc Ma而家支那製造(除MIE系列)，質素垃圾唔好買！有Solovair，係DM原來英國廠自己做，千中就有一對，勁耐用。

另外波鞋都有以下牌子有西方國家製：

英國：
Norman Walsh, New Balance UK

意大利：
Diadora, Common Projects

美國：
New Balance, Reebok

日本：
Asics, Tiger, Mizuno

係咪收咗錢咋 美國經濟學家會擔心埋中國經濟受影響 戇鳩㗎

danner redwing made in usa

講左關稅咁耐俾足時間你地你地唔都搬廠

Nigger沒日

低端產業並唔係搬去邊都生存到，點解支那仲係鞋類既主要生產基地，係因為改革開放以來一直培養既技術工人。
對於Nike呢的血汗工廠黎講，東南亞地方唔會做得到咁details同埋咁大產能，東南亞廠因為工人原因（懶，蠢）而主要製造簡單無工藝既鞋。
要重新部署培養工人係一個最少十年既計劃，成本無疑亦超巨大。當中亦有可能此等鞋商其實係支那說客。

希望Trump明白到Nike等等鞋商過去一直透過壓搾落後國家賺取暴利，就算鞋商要食晒關稅都依然有利潤。最重要係唔可以因為低端產業而放棄阻止支那發展科技產業。

其實都係大陸人買得最多

呢d牌子，支那已經全部都偷左啦
驚閪咩

二奶勝正印

精警

師兄你走先

連登仔話生產基地話搬就搬
連iPhone 組裝，都係印度造得好過支那，反正係將一堆零件砌埋

大陸可口可樂應該係中國特色味道，我估可口可樂知支那“龍”野特登研發隻支那可樂比返山番，唔係條方比佢哋偷埋，變自主燃發

10年前都係越南製，而家返轉頭質量重好啲

新百倫係正牌，nb唔出聲都正常

「製」鞋

Ching做鞋廠/相關，如果係，可唔可以請教下依家支那工廠其實咩環境？

搵人 confirm下

我唔係做鞋廠，但係屋企人有係支那製造業相關既野。
鞋唔熟悉，不過想講依家好多工廠出現零碎化現象，即係家庭式作坊多左好多，好多時比如外國落柯打，負責接單果間公司係有齊證書（iso等等）,然後將的柯打擺落去細廠做。細廠既成本優勢比如稅務，廠房，勞工支出都要比大廠細好多。亦都有技術優勢，因為集中資源養熟手工人，可以接好多設計細節多既單（愈複雜單價愈高）。
但係珠三角依然係招工難，原因係做廠好悶。讀得成書既有出路（BAT，華為，同埋之前果的新興產業都吸收好多高學歷畢業生）
讀唔成書寧願滴滴美團都唔會做工廠。（有部分就係三和大神，餐搵餐食餐餐清）

當然以上既野正係度以激進既速度改變緊，我估計年底左右就可以更進一步知道支那狗係咪食緊草，不過香港人可能都食緊草，希望到時有暴動對付林奠，張賤種呢的賤人

搞可口可樂做咩野,強國最多人飲係百事

如果咁講，其實有冇貿易戰都好，基於學歷普及愈來愈高，會投身做廠既人愈來愈少，撤廠只係時間問題，但佢地需要過渡期搵新地方設廠設備培訓等等，所以貿易戰只係加快個速度？

睇頭2段以為係技術分析文，睇多幾段先發現原來又係飛機文

唔係，支那正係度隔走的低技術單，開始揀的複雜既單黎做，貿易戰正正可以將佢地既積蓄清零。
但當然，本身大陸勞工法例標準愈來愈高，好多日韓資其實已經係越南發展左好耐

唔明點樣積蓄清零,你係指美金外匯同技術人員?
可唔可以講下想了解多少少

支那比其他東南亞地方有一樣野超晒班，就係上下游既供應鏈。其他地方唔知，但係珠三角地方好多時又確認設計到起一隻模板可以係兩三日內既事，主要原因係有熟手起板師父，有好全面既材料供應鏈，同埋有效率到恐怖既物流。
老老實實，的戇鳩鬼佬已經俾呢種模式養慣左。依家將的貨轉去東南亞所有野都慢兩三拍，好多時不論產能手工物流供應鏈成本都追唔上支那，除左人工同埋地租有優勢，其他根本係輸幾條街。
其實問心，我唔算睇好東南亞可以係5年內食到支那製造業既大餅，就算食到，結果都一定係多國合作分工既結果，萬一有地緣衝突成個生產鏈可以受到好大衝擊。

由生產技巧，供應鏈，物流都算係支那最有叫價能力既積蓄，只要貿易戰關稅維持多2年，咁東南亞出左去既工作機會有好大機會返唔到大陸。到時再過幾年就會有好大既斷層，青黃不接。
我估計最後應該係生產成品既地方去左印度墨西哥東南亞度做組裝，但係生產配件依然由支那出貨。除非各國政府再加禁令例如成品如果成分不過百分之五十不準當本國製造就有機會再轉勢，但係其實越南勞動力已經好緊張，而金三角等地的人唔太能夠受壓。長遠真係要睇消費市場會唔會改變消費模式先知道最後結果。

要推倒雜狗太難，支那人真係要被逼到食屎先有機會反。

基於你既觀察期，我覺得美國既手段係低技術靠關稅對付，高技術有品牌關制裁

分析得好正

Thx 巴打
但有兩點唔太明，可唔可以講下
除非各國政府再加禁令例如成品如果成分不過百分之五十不準當本國製造就有機會再轉勢
因為成份過多來自中國，所以變中國製造，會受徵收關稅影響？
長遠真係要睇消費市場會唔會改變消費模式先知道最後結果。
呢點我連個概念都唔知

而家三間同NIKE係咪賺得多撚過頭
啲款好撚柒 完全無心機設計
又易爛

我有樣唔明
支那唔係有稀土揸住全世界春袋咩?

呢個真

事實上根本唔係貿易戰 貿易戰只係當中一環 人地都講到明係全面應對威脅

自己死都要係支那 賴咩人呀商家佬都係一擔擔

稀土只係啲炒家鍾意吹

中國係現知全球稀土蘊藏量最高嘅國家
但稀土主要用作催化劑
需求量實際上並唔係好多
大部分國家即使無中國咁多都夠用幾百年

只係開掘稀土會帶嚟好大環境成本
事實上連中国自己都停掘咗好耐
由啲落後國家入口加工再輸出

如果中国突然唔出口稀土
其他入口國當然會頭痕短時間邊度搵返個代替人
但又唔係揸爆春袋嗰種

試下搬去外國住
真係中午開檔,好早準備收工

唔係蠢
而係果班人寧願搵少左都唔願意學華人狂OT
你當香港班公務員格

nb 係adidas ga

比中國偷曬黎出老翻，個名都冇堆仲幫口

「低技術」
支共中文就係有呢個問題，低等低級低技術低地位乜鳩都叫低端

日本果面都搵到大量稀土，只係開發問題，短期內中國限制稀土出口係有影響，但隔多幾年應該應該可以擺脫中國倚賴，一黎自己開發二黎日美都有研究取代稀土既材料

點算解會覺得人地既企業會仲會留響支那
近幾年支那人工地租成本都升唔少
去印尼越南果啲平咁多
就算無貿易戰都遲早會走啦

係啊.. 但打工角度黎講 有我揀緊係做少D野出糧好啦

連登仔之前仲屌緊NB Timberland 又柒又不思進取

美國嘅一般人唔係三個月一對呢

我著緊果對非洲製
近排轉左返美國造

呢班鞋商信唔過
一對鞋加關税後只係賺少幾蚊美金
未計你已經晨早搬咗在東南亞

可惜班連登仔淨係識得俾我負皮，so sad。
但非常多謝你提出的修正
（唉，我當時諗得唔透徹）

正想講會唔會有Saucony

但完全唔好睇

有的國家會認為如果零件組裝一部分都由國外完成而只不過係由所在地國家出口，根本唔稱得上係本土製造，但當出口到國外時計法係以成品計價。
舉一個例子，今日印度同美國做100蚊生意，賣iphone。但係原來印度只係有10%左右既部件同埋組裝係真正由印度人完成，換言之生產一件iphone實際上只有10蚊既價值係拉動到國內既生產總值。但出口時就令美國人覺得同印度人做生意run緊個100蚊既逆差。
其實你地見到好多所謂意大利製造既名牌都有機會係咁，去到意大利只係車個logo就叫意大利製造。

消費模式改變，就好似80，90年代咁，的耐用品，消費品既質量其實比依家好好多，果種邊度會有H&M同Zara呢類垃圾出現。我自己感覺，開始有個大勢向緊一類簡單既消費模式發展，人開始減少追求名牌，而轉向體驗，所以有機會會係產能既要求上下降，而質量既要求上增加。如果世界真係朝呢個方向前進，就可以進一步脫離支那既龐大生產力。
講真以上只不過係我猜測，舉例子，以前智能電話可能2年就係死期，電話用兩年一定hang，lag，我自己由iphone 6開始部機既處理能力就已經俾我用左4年半。
買衫咁，以前會要買潮牌，追款，但依家會想買的簡約款，但要求襟著同埋舒服，唔會再買的紙咁薄既衫。（forever 21退出支那市場唔知算唔算一種事實反映）。

FILA office 好多高層講普通話

但係富士康中國有140萬員工 , 員工平均一萬人工 , 果度一年就有 1680億 GDP